教師被指示威期間襲警 官看片後質疑：我點知邊個警員係邊個警員呀？反黑警員趙金: 沒展示背部警察標誌因「條條揈好論盡」

網民前年9月在中環遮打花園發起集會，要求美國國會通過《香港人權與民主法案》，惟中途遭警方腰斬。有教師當晚在銅鑼灣港鐵站逃避警員截查，其間被指拳打警員臉部。教師否認襲警罪，案件今在東區法院開審。報稱遇襲警員的同袍接受盤問時，一度應辯方要求認出自己在現場片段中何處出現，並向裁判官鄧少雄表示當日沒佩戴臂章，但頭盔上有「三柴」，所以能認出自己。惟鄧官聞言反問：「咁最多都係認到戴頭盔嗰個係警長啫，我點知邊個警員係邊個警員呀？」

辯方播放現場片段，林表示片中其中一名防暴警員是他本人。林在裁判官鄧少雄詢問下表示，當晚他沒有佩戴臂章，鄧官聞言謂：「咁點認到邊個係邊個呢？」林聲稱片中防暴警的頭盔上有「三柴」，因而能認出那人是自己。鄧官質疑：「咁最多都係認到戴頭盔嗰個係警長啫，我點知邊個警員係邊個警員呀？」林則謂片中防暴警員的頭盔上有相關標記。

辯方又叫林辨認片中身處他前方的人是否被告，林表示不肯定。鄧官一度質疑：「當晚好多人著藍色衫喎。」林續稱被告確曾站在他面前，鄧官聞言指：「佢好似跑緊喎。」林則強調他搭被告膊頭後，被告才逃跑。片段顯示，當晚有至少兩人身穿藍色上衣。

警員14212趙金:

報稱遇襲的灣仔反三合會行動組第二隊偵緝警員14212趙金，案發時隸屬港島總區應變大隊B-1-2小隊。趙供稱，當晚同袍伸手欲搭被告膊頭時，被告突然轉身逃跑。他成功追上被告，並捉住被告上衣腰部位置，惟二人因失平衡而雙雙倒地，而趙壓住被告，與被告面向對方。

趙又謂，此時被告不斷掙扎，手舞足蹈，其間更揮拳打了他的左臉一下，使他感到痛楚，及後在同袍協助下制服被告。趙事後送院接受治療，即晚出院。

趙接受盤問時，對自己佩戴的裝備均表示不記得或沒印象。至於所穿的警察背心，趙起初稱沒印象有否展示過背部的警察標誌，其後則稱由於認為背部標記「條條揈，我覺得好論盡」，故此沒有展示。聆訊下午續審。

辯方播放現場片段，林表示片中其中一名防暴警員是他本人。林在裁判官鄧少雄詢問下表示，當晚他沒有佩戴臂章，鄧官聞言謂：「咁點認到邊個係邊個呢？」林聲稱片中防暴警的頭盔上有「三柴」，因而能認出那人是自己。鄧官質疑：「咁最多都係認到戴頭盔嗰個係警長啫，我點知邊個警員係邊個警員呀？」

論盡就唔show個頭都論盡架,批撚咗落嚟啦

趙金 街機吞食天地果D大隻佬?

趙金 又係大陸狗名

趙金
支那豬認證

我點知邊個警員係邊個警員呀？

趙金 個名咁撚柒老土一定係支移民

佢D兄弟肯撚定係趙銀，趙銅

碌Jer最論盡，應該切

呢啲就唔fing啦咩

咪傻 呢啲自古以來都有 係不可分割

碌鳩唔論盡嘅,不過無用啫,切埋都好嘅

佢老母帶撚住佢其實都好論盡，應該一早就唔好要佢喇

又想隱藏係狗既身分去陰尻人
但又唔敢直接認係唔撚戴呀 吹咩咁樣

同我mark緊啲個一號呀
點mark呀，個個都係一號喎

趙明

又知係自己？

有隻好似叫趙臣

作為佢中學同學一定要幫佢出下名

推推推

唔係唔推ar？

你下面抽野夠論盡，切撚咗佢啦

廢老lvl max先會幫個仔改名做「金」
叫趙金鑫好d wor再

勁小學雞，中二到仆街

唔肯SHOW NUM咪就係依個原因囉
方便求奇搵個人做證人

條jer夠條條揈啦 剪左佢啦嘛

好好玩

段新聞無寫最重要果句，個官都串佢「都沒number, 梗係認唔到」

識睇一定睇冇口罩既樣啦